{
  "info": "редактирование файлов без их открытия",
  "man": "Мануал: https://man7.org/linux/man-pages/man1/sed.1p.html",
  "questions": [
    {
      "question": "Как выбрать команды редактирования?",
      "options": [
        "-c",
        "-e",
        "-R",
        "-r"
      ],
      "answer": "-e"
    },
    {
      "question": "Как указать длину строки?",
      "options": [
        "-L",
        "-c",
        "-s",
        "-l"
      ],
      "answer": "-l"
    },
    {
      "question": "Как включить расширенный синтаксис?",
      "options": [
        "-v",
        "-r",
        "-o",
        "-S"
      ],
      "answer": "-r"
    },
    {
      "question": "Как отделить переданные файлы по потокам?",
      "options": [
        "-c",
        "-s",
        "-C",
        "-P"
      ],
      "answer": "-s"
    },
    {
      "question": "Как сделать резервную копию файла перед редактированием?",
      "options": [
        "-E",
        "-i",
        "-c",
        "-опции не нужны"
      ],
      "answer": "-i"
    },
    {
      "question": "Как выбрать команды редактирования из файла?",
      "options": [
        "-v",
        "-w",
        "-f",
        "-r"
      ],
      "answer": "-f"
    },
    {
      "question": "Как записать буфер шаблона в файл?",
      "options": [
        "-w",
        "-c",
        "-m",
        "-F"
      ],
      "answer": "-w"
    },
    {
      "question": "Как вывести буфер шаблона?",
      "options": [
        "-f",
        "-p",
        "-H",
        "-v"
      ],
      "answer": "-p"
    },
    {
      "question": "Как вывести содержимое буфера шаблона и прочитать в него следующую строку?",
      "options": [
        "-E",
        "-a",
        "-s",
        "-n"
      ],
      "answer": "-n"
    },
    {
      "question": "Как выглядит комментарий в данной команде?",
      "options": [
        "#",
        "не существует",
        "//",
        "*"
      ],
      "answer": "#"
    },
    {
      "question": "Как завершить сценарий?",
      "options": [
        "-e",
        "-l",
        "-q",
        "-n"
      ],
      "answer": "-q"
    }
  ],
  "question_state": 0
}